傳管理層憂淪外交風波 急約領事澄清 警集會失言 陳太促盧偉聰正視聽

傳管理層憂淪外交風波 急約領事澄清
警集會失言 陳太促盧偉聰正視聽

75,586
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■陳方安生昨指警員自比猶太人的言論不恰當。馬泉崇攝
■陳方安生昨指警員自比猶太人的言論不恰當。馬泉崇攝

【本報訊】有警員在上周三撐警集會將警隊與二戰期間的猶太人相提並論，被以色列及德國駐港領事館先後炮轟，淪為國際笑話。前政務司司長、香港2020年召集人陳方安生昨發表聲明，認為言論不恰當，超過市民可接受的底線，呼籲警務處處長盧偉聰盡快站出來以正視聽。盧偉聰迄今仍未現身公開回應。

記者：潘柏林

警察員佐級協會及警務督察協會周三舉行集會商討支援七警，一名姓陳警員上台發言時，指香港警察猶如「被納粹德軍迫害的猶太人」，台下與會者和應「係！」事件引發極大爭議，以色列駐港總領事館指言論令人遺憾，德國駐港總領事館亦批評比喻極不恰當。

事發至今4日，警方高層未有出面解畫，連日僅以書面回覆傳媒，指大會上發表的言論並不代表警方立場。而昨日出席女童軍活動的保安局副局長李家超，亦未有回應在場記者相關提問。

陳方安生昨發表聲明回應七警案，她指大眾明白警隊在執勤時面對一定壓力，但壓力絕對不是七警將手無寸鐵、已被捕的市民抬到暗角毆打的理由。她指作為執法者的警隊，本應更重視、更珍惜法治，實在不應辜負市民的信任，濫用私刑且不加反省。若任何一方認為判決不公，應該循司法途徑提出上訴，而不是辱罵司法人員。

■盧偉聰至今未有現身就集會言論解畫。資料圖片
■盧偉聰至今未有現身就集會言論解畫。資料圖片

稱過激反應超出市民底線
對於有警員自比為遭納粹迫害的猶太人，陳方安生指出，這些過激的反應超過市民可接受的底線，對社會百害而無一利。她呼籲警務處處長盧偉聰盡快站出來以正視聽，顯示警隊大公無私，重建市民對警隊的信心，緩和警民關係。

特首參選人、前上訴庭副庭長胡國興接受傳媒訪問稱，若自己當選，會與警察高層溝通，要求他們以和諧、圓滑手法處理，解決警民關係問題。當被問到是否「靠把口」，他回答：「唔係靠把口靠乜嘢呢？」

《南華早報》昨引述警方消息指，警隊高層決定聯絡以色列及德國兩個駐港總領事館，澄清有關言論不代表警方立場，阻止情況惡化。報道指有警方高層形容事件已失控，擔心影響香港警隊的國際形象，甚至引發外交風波，屆時警方將難以處理（It would become a diplomatic issue that the force cannot handle）。

警察公共關係科回覆《蘋果》查詢指，警方了解社會大眾對日前兩個警務人員協會舉辦的特別代表大會的關注，重申個別人員在當晚大會上發表的言論並不代表警方立場，警方並不認同有關的不恰當言論。惟警方無回應會否約見以色列和德國駐港總領事。

【七警案事件簿】

下一則
輔警公開信轟集會是一場噩夢